冇bno，特區護照過期......

自已97年前香港出世
屋企人冇搞bno
97後先攞香港身份證
被逼用特區護照
十一年前續過一次
幾個月前發現護照過期
而家入境處唔搞續領特區護照
萬一再次搞返，但係要求宣誓、用健康碼、交dna或者利用信用制度評核你有冇資格申請，咁仲應唔應該攞？

咁你星期一就快啲去搞啦豬閪

咁大個人，呢啲濕鳩野自己諗啦

剛剛去官網預約都唔得

你淨係得SAR護照都冇計架噃，唔續就除支国外邊度都唔駛去

就算係跟BNO父母出走UK嘅SAR護照持有人，都要續好證先離港呀，方便喺成為bc前外遊

乜而家特區護照唔續得期咩

冇辦法呢個世代點都要有一本護照

就係得特區護照同回鄉証
續都無可避免
但係萬一到時要求宣誓先效忠中共先畀你續，究竟續唔續好？
唔宣誓、唔搞信用制度審核嘅話就，但係萬一唔係呢？

而家政府藉疫情唔搞
但係以政府嘅作風，搞返都要拖三五七年，兼且諸多要求。

97前香港出世無申請bno唔一定無
你自己去bno post睇啦
或者直接google bno身份證大法

97後先攞身分證

再唔係搵個有BNO女朋友，香港有300萬有BNO,而家有70萬人持有有效BNO

屌你
上網填個資料十分鐘攪掂兩星期後拎得啦駛乜預約去整
前排先續完

放心啦
RIP 硬
一撚樣

97前出世，有出世紙㗎嘛

d 人真係好撚懶 上網google 打幾隻字都唔得 一味係到問問問

冇身份證

我仲專登Google 睇下係咪停埋
第一個search result 就係

咪就係
上網申請咪得lor
預乜春約

上網十零分鐘填完嘢比埋錢，過兩個禮拜就有得拎
你做咁多假設之前有冇自己google過上網搵過資料？

97 前出世就算冇攞過 BNO，其實都可以照遞表，寄去申請 !

申請特區呀

有bno都唔攞？

佢話屋企人冇搞 BNO，即係都冇同佢搞 BNO，咁佢 97 年前出生，咪可以申請囉!

97 前出世都廿鳩幾歲
Google 都唔撚識
比你走去外國都係聽乞食

岩呀 申請特區

佢又點有BNO呀

網上申請有換領揀，咁係咪代表可以續證

弱智

是但啦，而家疫情度度都唔去得，慢慢續都唔遲。

97前出世 97後先有身分證？

可以網上續

你做乜9

申請bno 好似就算係兒童都要有身份証
身份証首次簽發日期係97/07後佢係應該無申請過bno

申請先....反而我想問提早一年renew 得唔得

戇鳩樓主豬撚到咁

我嘅意思係97後先攞兒童身份證
即使之後攞成人身分證，首次簽發日期係唔會變

又係一個比父母祝福嘅小朋友

而家有得補bno嘅，要符合哂以下三項
97前香港出世
出世紙寫established
身分證首次簽發日期係97年前

頭兩項我中
但係第三項唔係，我98年先攞身分證
成家人得我係香港出世

坐船去台灣啦

係呀
所以我咪問佢做乜9

要喺護照過期之前到咗外國，跟住：
1) 有機會 （但機會好細）可以博做 stateless, 留意各國對stateless 嘅處理方法
2） 政治庇護，唔俾續護照個人認為係政治迫害
當然要睇各國政府取態

啱呀 咁啱撞中都唔出奇

會唔會係只俾網上續期？下面有巴打得

得閒擔心咁多乜嘢宣誓健康碼先拎得呢啲未發生嘅嘢
但唔得閒去google
越係今日唔知聽日事，越係應該盡快搵辦法攞咗先算啦下話

網上申請整極張相都唔撚得

講真
我唔想你過來英國